{"id":"2018_5","name":"","memoryVerse":"\"Y ni una sola de las buenas promesas del Señor a favor de Israel dejó de cumplirse, sino que cada una se cumplió al pie de la letra\". – Josué 21:45","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_5_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 22.\nJosué 22 da cuenta de las tribus de Rubén, Gad y la media tribu de Manasés que regresan a su tierra al este del río Jordán.\nLa separación causada por el río causó algunas dificultades y temores para las 12 tribus.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"}],"questions":[{"id":"2018_5_3","questionText":"3. ¿Cómo elogió y desafió Josué a las tribus orientales? (Vea Josué 22:1-8).","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"22:1-8"}]},{"id":"2018_5_4","questionText":"4. ¿Qué temieron las tribus occidentales después de que las tribus orientales construyeran el altar? ¿Cómo defendieron las tribus orientales sus motivos para construir el altar? (Para ayuda, vea Deuteronomio 12:10-14).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"12:10-14"}]},{"id":"2018_5_5","questionText":"5. ¿Qué le enseña este encuentro sobre cómo lidiar con la confrontación de una manera que honre a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 23.\nJosué 23 advierte a los líderes israelitas que permanezcan fieles y obedientes al Señor.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"23:1-16"}],"questions":[{"id":"2018_5_6","questionText":"6. ¿Qué quería Josué que los israelitas reconocieran y recordaran acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_7","questionText":"7. ¿Qué verdades acerca de Dios podemos aprender de todo lo que hizo por Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_8","questionText":"8. ¿Cómo instruyó Josué a Israel? ¿Cuál era el peligro para Israel si deciden desobedecer? ® 8 \" AdNotas (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 5 Todas las citas bíblicas en esta publicación provienen de la SANTA BIBLIA NUEVA VERSIÓN INTERNACIONAL ® NVI ® Copyright © 1999 de Biblica, Inc.®. Usada con permiso. Todos los derechos reservados mundialmente. Y de la Reina-Valera 1960 (RVR1960) Copyright © 1960 de American Bible Society.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_9","questionText":"9. ¿Por qué se dirigía Josué a los líderes por separado? ¿Qué le enseña esto sobre la necesidad y el valor de un liderazgo piadoso?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 24:1-13.\nJosué 24 registra los últimos recordatorios y advertencias de Josué a la nación de Israel.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"24:1-13"}],"questions":[{"id":"2018_5_10","questionText":"10. ¿Qué se destaca al leer la historia de Israel y por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_11","questionText":"11. ¿Qué revela el relato de la historia de Israel acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_12","questionText":"12. ¿Por qué es importante leer, contar y escuchar historias de la fidelidad pasada de Dios? ¿Cómo puede o podría poner eso en práctica?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 24:14-33.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"24:14-33"}],"questions":[{"id":"2018_5_13","questionText":"13. ¿Qué elección presentó Josué a la nación? ¿Cómo tomamos decisiones todos los días sobre a quién serviremos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_14","questionText":"14. ¿Por qué cree que Josué no aceptó fácilmente la promesa del pueblo de servir al Señor según el versículo 18? ¿Qué lecciones aprende del ejemplo de Josué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_15","questionText":"15. ¿Qué quiso decir Josué cuando hablaba sobre el celo de Dios en 24:19? ¿Qué ejemplos puede pensar donde los celos son una respuesta apropiada? (Vea 2 Corintios 11:2-4).","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"11:2-4"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: lea Josué 22 – 24.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"},{"book":"Josué","verse":"24:1-33"}],"questions":[{"id":"2018_5_16","questionText":"16. ¿Qué le gustaría ver a Dios hacer en su corazón o en su vida esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Josué 22 – 24","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"},{"book":"Josué","verse":"24:1-33"}]}]}}}